[{"id": 999999, "label": "", "shape": "", "image": "", "relacion": "", "nombre": "Dos", "libro": {"autor": "", "isbn": "", "editorial": "", "link": ""}, "anio": ""}, {"id": 1000001, "label": "El reino de los objetos", "shape": "image", "image": "/media/nodos/el_reino_de_los_objetos_SNmoQ0Z.jpg", "relacion": [1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18, 19], "nombre": "Dos", "libro": {"titulo": "El reino de los objetos", "autor": "Lu\u00eds Equihua Zamora", "isbn": 5621562545622.0, "editorial": "Universidad Nacional Autonoma de Mexico", "link": "http://www.amazon.com", "cat_id": [1, 4, 8, 10, 12], "cat_estudio": ["[ Palabras oscuras ]", "[ Lugar del tema ]", "[ Conceptos o ideas ]", "[ Estilos o corrientes ]", "[ Ausencias ]"], "relaciones": ["[ Tenedor ]", "[ 7000 a. c. - 2015 ]", "[ Occidente, Mexico ]", "[ Centro de Investigaciones de Dise\u00f1o Industril (CIDI) ]", "[ Facultad de Arquitectura ]", "[ Historia ]", "[ Prehistoria ]", "[ Revoluci\u00f3n Industrial ]", "[ Dise\u00f1o Industrial ]", "[ Historia ]", "[ Madera ]", "[ Metal ]", "[ Pl\u00e1stico ]", "[ Tela ]", "[ Porcelana ]", "[ Cotidianidad ]", "[ Tacto ]", "[ Sentidos ]", "[ Muletas ]"], "id": 1}, "anio": 2015}, {"id": 1000003, "label": "Una ciudad noble y logica. Las propuestas de Carlos Contreras Elizondo para la Ciudad de Mexico", "shape": "image", "image": "/media/nodos/Una_ciudad_noble_y_logica.jpg", "relacion": [22, 23, 24, 25, 26, 27, 28, 29, 30, 31, 32, 33, 34, 35, 36, 37, 38, 39, 40, 41, 42, 43, 44, 45, 46, 47, 48, 49, 50, 51, 52, 53, 54], "nombre": "Dos", "libro": {"titulo": "Una ciudad noble y logica. Las propuestas de Carlos Contreras Elizondo para la Ciudad de Mexico", "autor": "Alejandrina Escudero", "isbn": null, "editorial": "Universidad Autonoma de Aguascalientes, Universidad Nacional Autonoma de Mexico", "link": null, "cat_id": [2, 3, 5, 7], "cat_estudio": ["[ Diciplinas ]", "[ Peri\u00f3do del tema ]", "[ Personajes ]", "[ Intituciones ]"], "relaciones": ["[ 1900-1950 ]", "[ Ciudad de M\u00e9xico ]", "[ Carlos Contreras Elizondo (Personajes) ]", "[ Salvador Malo ]", "[ Emilio Donde ]", "[ Miguel \u00c1ngel de Quevedo ]", "[ Alfonso Pallares (Personajes) ]", "[ Calzada de los Misterios ]", "[ Calzada de Guadalupe ]", "[ Proyecto de la Estaci\u00f3n Central de Ferrocarriles ]", "[ Plano Regulador del Distrito Federal ]", "[ Secretar\u00eda de Comunicaciones y Obras P\u00fablicas ]", "[ Direcci\u00f3n General de Servicios T\u00e9cnicos de la Secretar\u00eda de Comunicaciones y Transportes ]", "[ Departamento del Distrito Federal ]", "[ Planificaci\u00f3n urbana ]", "[ Historia del urbanismo en M\u00e9xico ]", "[ Imaginarios urbanos ]", "[ Urbanismo ]", "[ Post revoluci\u00f3n ]", "[ Pragmatismo ]", "[ Aerofoto ]", "[ Porfiriato ]", "[ Alfonso Pallares (Ausencias) ]", "[ Propuesta de Ciudad Universitaria en las Lomas de Chapultepec ]", "[ Planificaci\u00f3n de la Rep\u00fablica Mexicana ]", "[ Regente Aaron Saenz ]", "[ Historia del metro capitalino ]", "[ Siglo XX ]", "[ Modernizaci\u00f3n ]", "[ Planificaci\u00f3n de la Ciudad de M\u00e9xico ]", "[ Historiograf\u00eda urbana ]", "[ Historia del Urbanismo ]", "[ Arte c\u00edvico ]"], "id": 3}, "anio": 2018}, {"id": 1000004, "label": "Afectividad y dise\u00f1o", "shape": "image", "image": "/media/nodos/Afectividad_y_diseno.jpg", "relacion": [17, 18, 23, 39, 56, 57, 58, 59, 60, 61, 62, 63, 64, 65, 66, 67, 68, 69, 70, 71, 72, 73, 74, 75, 76, 77, 78, 79, 80, 81, 82, 83, 84, 86], "nombre": "Dos", "libro": {"titulo": "Afectividad y dise\u00f1o", "autor": "Juan Carlos, Ortiz Nicolas", "isbn": null, "editorial": "Universidad Nacional Autonoma de Mexico", "link": "http://www.amazon.com", "cat_id": [1, 2, 3, 5, 7, 8], "cat_estudio": ["[ Palabras oscuras ]", "[ Diciplinas ]", "[ Peri\u00f3do del tema ]", "[ Personajes ]", "[ Intituciones ]", "[ Conceptos o ideas ]"], "relaciones": ["[ Tacto ]", "[ Sentidos ]", "[ Ciudad de M\u00e9xico ]", "[ Urbanismo ]", "[ 1980-2017 ]", "[ Merlaou Ponty ]", "[ Johana Lozoya ]", "[ Bruno Latour ]", "[ Pieter Desmet ]", "[ James A. Russel ]", "[ Afectividad ]", "[ Dise\u00f1o ]", "[ Emoci\u00f3n ]", "[ Subjetividad ]", "[ Empat\u00eda ]", "[ Postmodernidad ]", "[ Dise\u00f1o ]", "[ Semi\u00f3tica ]", "[ Fenomenolog\u00eda ]", "[ Pedagog\u00eda ]", "[ Olfato ]", "[ Origami ]", "[ Dise\u00f1o automotr\u00edz ]", "[ Retro ]", "[ Lenguaje ]", "[ Memoria ]", "[ Actividad ]", "[ Innovaci\u00f3n ]", "[ Objeto ]", "[ Usuario ]", "[ Placer ]", "[ Vista ]", "[ Oido ]", "[ Gusto ]"], "id": 4}, "anio": 2017}, {"id": 1000005, "label": "Ah-kim.pech. Origen e infinito", "shape": "image", "image": "/media/nodos/Ah.kim.pech.Origen_e_infinito.jpg", "relacion": [39, 88, 89, 90, 91, 92, 93, 94, 95, 96, 97, 98], "nombre": "Dos", "libro": {"titulo": "Ah-kim.pech. Origen e infinito", "autor": "Carlos A. de J. Dom\u00ednguez", "isbn": null, "editorial": "Universidad Nacional Autonoma de Mexico", "link": null, "cat_id": [1, 2, 3, 5, 6, 7, 8, 10], "cat_estudio": ["[ Palabras oscuras ]", "[ Diciplinas ]", "[ Peri\u00f3do del tema ]", "[ Personajes ]", "[ Proyectos ]", "[ Intituciones ]", "[ Conceptos o ideas ]", "[ Estilos o corrientes ]"], "relaciones": ["[ Urbanismo ]", "[ 1967-2009 ]", "[ Campeche ]", "[ Jorge Carlos Hurtado Valdez ]", "[ Plaza ]", "[ Parque ]", "[ Malec\u00f3n ]", "[ Imaginario ]", "[ Campechanidad ]", "[ Escultura ]", "[ Arquitectura ]", "[ Escultura (Palabra Clave) ]"], "id": 5}, "anio": 2015}, {"id": 1000006, "label": "Alfonso Pallares. Sembrador de ideas", "shape": "image", "image": "/media/nodos/Alfonso_Pallares_nkk5hxV.jpg", "relacion": [23, 33, 36, 96, 102, 103, 104, 105, 106, 107, 108, 109, 110, 111, 112, 113, 114, 115, 116, 117, 118, 119, 120, 121, 122, 123, 124, 125, 126, 127, 128, 129, 130, 131, 132, 133, 134, 135, 136, 137, 139, 140, 141, 142, 143, 144, 145, 146, 147], "nombre": "Dos", "libro": {"titulo": "Alfonso Pallares. Sembrador de ideas", "autor": "Elisa Drago", "isbn": 5621562545622.0, "editorial": "Universidad Nacional Autonoma de Mexico", "link": "http://www.instagram.com", "cat_id": [1, 2, 5, 8, 10, 12], "cat_estudio": ["[ Palabras oscuras ]", "[ Diciplinas ]", "[ Personajes ]", "[ Conceptos o ideas ]", "[ Estilos o corrientes ]", "[ Ausencias ]"], "relaciones": ["[ Ciudad de M\u00e9xico ]", "[ Secretar\u00eda de Comunicaciones y Obras P\u00fablicas ]", "[ Planificaci\u00f3n urbana ]", "[ Escultura ]", "[ 1911-1961 ]", "[ Centro Hist\u00f3rico-Z\u00f3calo ]", "[ Le Corbusier ]", "[ Filippo Tomaso ]", "[ Marinetti ]", "[ Antonio Sant\u00b4Elia ]", "[ Jos\u00e9 Iturriaga Sauco ]", "[ Anita Brenner ]", "[ Plaza de la Constituci\u00f3n ]", "[ Palacio de Miner\u00eda ]", "[ Estatua ecuestre de Carlos IV (Caballito) ]", "[ Servicio Com\u00fan de Ordenaci\u00f3n de Procedimiento (SCOP) ]", "[ Sociedad de Arquitectos Mexicanos ]", "[ Universidad Nacional Aut\u00f3noma de M\u00e9xico ]", "[ Urbanismo org\u00e1nico ]", "[ Identidad nacional ]", "[ Planeaci\u00f3n urbana ]", "[ Futurismo italiano ]", "[ Tecnolog\u00eda y maquinas ]", "[ Jos\u00e9 Vasconcelos ]", "[ Carlos Lazo ]", "[ M\u00fasica ]", "[ Pintura ]", "[ Danza ]", "[ Morfocromofon\u00eda ]", "[ Revoluci\u00f3n mexicana ]", "[ Futurismo ]", "[ Primera guerra mundial ]", "[ Movimiento moderno ]", "[ Littorio ]", "[ Art deco ]", "[ Racional funcionalismo ]", "[ Ecl\u00e9ctico tard\u00edo ]", "[ Protorracionalismo ]", "[ Regionalismo ]", "[ Concreto armado y acero ]", "[ Carlos Lazo Barreiro (Ausencias) ]", "[ Dr. Alt ]", "[ Jos\u00e9 Lu\u00eds Cuevas Pietrasanta ]", "[ Enrique Cozart ]", "[ Utop\u00eda urbana ]", "[ Promesas de modernidad ]", "[ Socialismo ut\u00f3pico ]", "[ Filosof\u00eda y arquitectura ]", "[ Arquitectura integral ]"], "id": 6}, "anio": 2016}]