datac = '[{"id": 1, "label": "[ Tenedor ]"}, {"id": 2, "label": "[ 7000 a. c. - 2015 ]"}, {"id": 3, "label": "[ Occidente, Mexico ]"}, {"id": 4, "label": "[ Centro de Investigaciones de Dise\u00f1o Industril (CIDI) ]"}, {"id": 5, "label": "[ Facultad de Arquitectura ]"}, {"id": 6, "label": "[ Historia ]"}, {"id": 7, "label": "[ Prehistoria ]"}, {"id": 8, "label": "[ Revoluci\u00f3n Industrial ]"}, {"id": 9, "label": "[ Dise\u00f1o Industrial ]"}, {"id": 10, "label": "[ Historia ]"}, {"id": 11, "label": "[ Madera ]"}, {"id": 12, "label": "[ Metal ]"}, {"id": 13, "label": "[ Pl\u00e1stico ]"}, {"id": 14, "label": "[ Tela ]"}, {"id": 15, "label": "[ Porcelana ]"}, {"id": 16, "label": "[ Cotidianidad ]"}, {"id": 17, "label": "[ Tacto ]"}, {"id": 18, "label": "[ Sentidos ]"}, {"id": 19, "label": "[ Muletas ]"}, {"id": 21, "label": "[ Siglo XV ]"}, {"id": 22, "label": "[ 1900-1950 ]"}, {"id": 23, "label": "[ Ciudad de M\u00e9xico ]"}, {"id": 24, "label": "[ Carlos Contreras Elizondo (Personajes) ]"}, {"id": 25, "label": "[ Salvador Malo ]"}, {"id": 26, "label": "[ Emilio Donde ]"}, {"id": 27, "label": "[ Miguel \u00c1ngel de Quevedo ]"}, {"id": 28, "label": "[ Alfonso Pallares (Personajes) ]"}, {"id": 29, "label": "[ Calzada de los Misterios ]"}, {"id": 30, "label": "[ Calzada de Guadalupe ]"}, {"id": 31, "label": "[ Proyecto de la Estaci\u00f3n Central de Ferrocarriles ]"}, {"id": 32, "label": "[ Plano Regulador del Distrito Federal ]"}, {"id": 33, "label": "[ Secretar\u00eda de Comunicaciones y Obras P\u00fablicas ]"}, {"id": 34, "label": "[ Direcci\u00f3n General de Servicios T\u00e9cnicos de la Secretar\u00eda de Comunicaciones y Transportes ]"}, {"id": 35, "label": "[ Departamento del Distrito Federal ]"}, {"id": 36, "label": "[ Planificaci\u00f3n urbana ]"}, {"id": 37, "label": "[ Historia del urbanismo en M\u00e9xico ]"}, {"id": 38, "label": "[ Imaginarios urbanos ]"}, {"id": 39, "label": "[ Urbanismo ]"}, {"id": 40, "label": "[ Post revoluci\u00f3n ]"}, {"id": 41, "label": "[ Pragmatismo ]"}, {"id": 42, "label": "[ Aerofoto ]"}, {"id": 43, "label": "[ Porfiriato ]"}, {"id": 44, "label": "[ Alfonso Pallares (Ausencias) ]"}, {"id": 45, "label": "[ Propuesta de Ciudad Universitaria en las Lomas de Chapultepec ]"}, {"id": 46, "label": "[ Planificaci\u00f3n de la Rep\u00fablica Mexicana ]"}, {"id": 47, "label": "[ Regente Aaron Saenz ]"}, {"id": 48, "label": "[ Historia del metro capitalino ]"}, {"id": 49, "label": "[ Siglo XX ]"}, {"id": 50, "label": "[ Modernizaci\u00f3n ]"}, {"id": 51, "label": "[ Planificaci\u00f3n de la Ciudad de M\u00e9xico ]"}, {"id": 52, "label": "[ Historiograf\u00eda urbana ]"}, {"id": 53, "label": "[ Historia del Urbanismo ]"}, {"id": 54, "label": "[ Arte c\u00edvico ]"}, {"id": 55, "label": "[ Carlos Contreras Elizondo (Palabras Clave) ]"}, {"id": 56, "label": "[ 1980-2017 ]"}, {"id": 57, "label": "[ Merlaou Ponty ]"}, {"id": 58, "label": "[ Johana Lozoya ]"}, {"id": 59, "label": "[ Bruno Latour ]"}, {"id": 60, "label": "[ Pieter Desmet ]"}, {"id": 61, "label": "[ James A. Russel ]"}, {"id": 62, "label": "[ Afectividad ]"}, {"id": 63, "label": "[ Dise\u00f1o ]"}, {"id": 64, "label": "[ Emoci\u00f3n ]"}, {"id": 65, "label": "[ Subjetividad ]"}, {"id": 66, "label": "[ Empat\u00eda ]"}, {"id": 67, "label": "[ Postmodernidad ]"}, {"id": 68, "label": "[ Dise\u00f1o ]"}, {"id": 69, "label": "[ Semi\u00f3tica ]"}, {"id": 70, "label": "[ Fenomenolog\u00eda ]"}, {"id": 71, "label": "[ Pedagog\u00eda ]"}, {"id": 72, "label": "[ Olfato ]"}, {"id": 73, "label": "[ Origami ]"}, {"id": 74, "label": "[ Dise\u00f1o automotr\u00edz ]"}, {"id": 75, "label": "[ Retro ]"}, {"id": 76, "label": "[ Lenguaje ]"}, {"id": 77, "label": "[ Memoria ]"}, {"id": 78, "label": "[ Actividad ]"}, {"id": 79, "label": "[ Innovaci\u00f3n ]"}, {"id": 80, "label": "[ Objeto ]"}, {"id": 81, "label": "[ Usuario ]"}, {"id": 82, "label": "[ Placer ]"}, {"id": 83, "label": "[ Vista ]"}, {"id": 84, "label": "[ Oido ]"}, {"id": 85, "label": "[ Tacto ]"}, {"id": 86, "label": "[ Gusto ]"}, {"id": 87, "label": "[ Olfato ]"}, {"id": 88, "label": "[ 1967-2009 ]"}, {"id": 89, "label": "[ Campeche ]"}, {"id": 90, "label": "[ Jorge Carlos Hurtado Valdez ]"}, {"id": 91, "label": "[ Plaza ]"}, {"id": 92, "label": "[ Parque ]"}, {"id": 93, "label": "[ Malec\u00f3n ]"}, {"id": 94, "label": "[ Imaginario ]"}, {"id": 95, "label": "[ Campechanidad ]"}, {"id": 96, "label": "[ Escultura ]"}, {"id": 97, "label": "[ Arquitectura ]"}, {"id": 98, "label": "[ Escultura (Palabra Clave) ]"}, {"id": 99, "label": "[ Espacio P\u00fablico ]"}, {"id": 100, "label": "[ Arquitectura C\u00edvica ]"}, {"id": 101, "label": "[ Urbanismo (Palabra Clave) ]"}, {"id": 102, "label": "[ 1911-1961 ]"}, {"id": 103, "label": "[ Centro Hist\u00f3rico-Z\u00f3calo ]"}, {"id": 104, "label": "[ Le Corbusier ]"}, {"id": 105, "label": "[ Filippo Tomaso ]"}, {"id": 106, "label": "[ Marinetti ]"}, {"id": 107, "label": "[ Antonio Sant\u00b4Elia ]"}, {"id": 108, "label": "[ Jos\u00e9 Iturriaga Sauco ]"}, {"id": 109, "label": "[ Anita Brenner ]"}, {"id": 110, "label": "[ Plaza de la Constituci\u00f3n ]"}, {"id": 111, "label": "[ Palacio de Miner\u00eda ]"}, {"id": 112, "label": "[ Estatua ecuestre de Carlos IV (Caballito) ]"}, {"id": 113, "label": "[ Servicio Com\u00fan de Ordenaci\u00f3n de Procedimiento (SCOP) ]"}, {"id": 114, "label": "[ Sociedad de Arquitectos Mexicanos ]"}, {"id": 115, "label": "[ Universidad Nacional Aut\u00f3noma de M\u00e9xico ]"}, {"id": 116, "label": "[ Urbanismo org\u00e1nico ]"}, {"id": 117, "label": "[ Identidad nacional ]"}, {"id": 118, "label": "[ Planeaci\u00f3n urbana ]"}, {"id": 119, "label": "[ Futurismo italiano ]"}, {"id": 120, "label": "[ Tecnolog\u00eda y maquinas ]"}, {"id": 121, "label": "[ Jos\u00e9 Vasconcelos ]"}, {"id": 122, "label": "[ Carlos Lazo ]"}, {"id": 123, "label": "[ M\u00fasica ]"}, {"id": 124, "label": "[ Pintura ]"}, {"id": 125, "label": "[ Danza ]"}, {"id": 126, "label": "[ Morfocromofon\u00eda ]"}, {"id": 127, "label": "[ Revoluci\u00f3n mexicana ]"}, {"id": 128, "label": "[ Futurismo ]"}, {"id": 129, "label": "[ Primera guerra mundial ]"}, {"id": 130, "label": "[ Movimiento moderno ]"}, {"id": 131, "label": "[ Littorio ]"}, {"id": 132, "label": "[ Art deco ]"}, {"id": 133, "label": "[ Racional funcionalismo ]"}, {"id": 134, "label": "[ Ecl\u00e9ctico tard\u00edo ]"}, {"id": 135, "label": "[ Protorracionalismo ]"}, {"id": 136, "label": "[ Regionalismo ]"}, {"id": 137, "label": "[ Concreto armado y acero ]"}, {"id": 138, "label": "[ Acero ]"}, {"id": 139, "label": "[ Carlos Lazo Barreiro (Ausencias) ]"}, {"id": 140, "label": "[ Dr. Alt ]"}, {"id": 141, "label": "[ Jos\u00e9 Lu\u00eds Cuevas Pietrasanta ]"}, {"id": 142, "label": "[ Enrique Cozart ]"}, {"id": 143, "label": "[ Utop\u00eda urbana ]"}, {"id": 144, "label": "[ Promesas de modernidad ]"}, {"id": 145, "label": "[ Socialismo ut\u00f3pico ]"}, {"id": 146, "label": "[ Filosof\u00eda y arquitectura ]"}, {"id": 147, "label": "[ Arquitectura integral ]"}]';